[新手打遊記-多字]貴人重遊東京2018

細佬第一次開post同寫遊記，大家多多指教
開post嘅目的係希望同大家分享同記低今次嘅旅程
旅程雖然難忘，但記憶都會隨時間慢慢沖淡，所以更加要紀錄低
同埋細佬相信鍾意去旅行嘅人都好樂意同人分享交流關於旅行嘅一切，至少我係

而細佬影相主要都係就咁用手機見靚或者得意位就影，大部分都冇後期執，啲圖唔靚多多包涵
大家當影得唔靚嘅位係畀多啲幻想空間畀大家，成個觀感就fit哂
下面畀住啲圖大家熱吓身先

有無行程參考？

自六月去完旅行返嚟，六至九月都好多野做，冇得再去旅行
挨到七月唔覺意見到有平機票，就唔覺意狗衝咗九月尾機票去東京
打算輕輕鬆鬆睇吓風景食吓野

今次係我第三次去東京，所以都冇點plan過，買完機票都係留意吓有咩好食，有咩特別活動咁。

去之前幾日抽咗啲時間去兌yen同買電話卡，book埋頭三日住嘅地方。
大概搵到想去嘅地方就有國營常陸海濱公園睇掃帚草，大洗磯前神社度睇日出同好好彩夾到日子睇花火大會，呢三個地方都喺茨城縣。

細佬我係未睇過花火大會，難得咁橋就梗係去破處啦
而呢個花火大會就係土浦全國花火競技大會，佢係日本三大花火大會之一
而呢啲地方都係買完機票之後碌ig見到先知

多謝巴打肯睇 而家打出嚟

Day1
1345機去成田
上野check in
晚飯

Day2
築地>六本木>東京站>上野

Day3
上野>東京站>北千住
>Sky tree>淺草>上野

Day4
淺草>六本木>新宿>上野

Day5
上野check out>河口湖

Day6
河口湖>富士五合目

Day7
河口湖check out>東日本橋check in
>渋谷>原宿

Day8
東日本橋check out>水戸check in
>國營常陸海濱公園

Day9
水戸check out>日立>土浦
>淺草check in

Day10
淺草>上野>渋谷>原宿>東京鐵塔>台場>淺草

Day11
淺草>Sky tree>成田>空港
1925機返香港

成個行程都係隨心 去到再度

Day1

噚晚做完野都夜，返屋企沖個涼就瞓。今朝起身先執行李，好彩係晏晝1點幾機，唔洗咁趕

今次帶個backpack就去，所以做咗online check in就唔洗走去T2排隊check in，時間上都鬆動啲

去到閘口先記得原來我未食過野
算，留返去到再食返夠本

落機好多人，等咗大半個鐘。
七點三出到去，第一時間買咗巴士飛出市區同地鐵pass先，班車8點05分開，仲有大半個鐘，又好肚餓，上返去餐廳食又好似太趕，最後都係喺地下便利店買個飯團食頂吓肚，諗住出到市區check in完再食

我都係第一次嚟成田機場，之前飛開羽田

喺19號站上巴士，唔洗一個鐘就到東京站
時候唔早，要快啲去check in先。

今次旅程志在輕輕鬆鬆，亦唔想為咗check out而晨早起身，所以我已經早一個禮拜book咗頭三日住宿，希望頭三日好好抖吓

Day1(2)

但去得旅行，邊會吓吓都咁順利

早幾日book咗間hostel喺北淺草，一心打算喺東京站落車之後狗衝過去check in，之後就去食飯。

點知去到個職員同我講先知間hostel double-booking 冇哂床位 嗰陣已經係夜晚十點

唯有即時搵過第二間，好彩畀我搵到間，叫職員幫手打去問幾點冇得check in，點知冇人聽，唯有親自過去博吓

天將降大任於斯人也，必先苦其心志，勞其筋骨，餓其體膚

而成日淨係食咗個飯團嘅我真係好肚餓，又攰，又冇地方落腳，搭鐵前去lawson買塊雞扒就繼續上路

去到呢間hostel，好彩仲有職員喺前台 又有床位 價錢好抵¥1500一晚

終於鬆一口氣，上到間房竟然係我一個霸哂成間十人房 真係好爽，尤其係嗰種失而復得嘅感覺

擺低袋即衝出去食飯，呢間hostel距離上野站大概5分鐘路程 求其入咗第一間見到嘅餐廳，係食拉麵嘅，都已經成12點半。

味道唔講啦，餓咗成日食乜都好食

食完去lawson買野飲就返去瞓

day1完

花火大会 lm

巴打可能要畀啲耐性 花火大会喺第九日
另外唔好畀太大期望喺個花火大会度 不過歡迎你一路追post

之前有人推介我去土浦花火大会
可惜我撞唔啱時間

我都好推介巴打你去 我都希望下年再去

留名想睇大洗行程 希望唔好爛尾

巴打可能會失望 因為當時行程有改動，最後取消咗大洗
你地繼續睇就唔會爛尾㗎喇

LM
通常第一次寫遊記先高質

有機會夾到時間先啦

希望我唔係例外啦

Day2

9點幾醒咗，第一時間落前台book埋嚟緊三晚床位先 一嚟唔想成日轉hostel，二嚟呢間hostel好高質 成間好新淨，設施又齊，設計上照顧到唔同人需要 上網睇返原來17年9月新開

十點半去到築地，去送水產・青果仲卸貨場最後一程

有班人喺海幸橋外面，波除稲荷神社前面嗌口號，支持保留築地市場。
嗌完口號就和平散去

原來場內市場係咁樣樣，話說上次嚟冇做功課，定休日就嚟咗，入唔到去入面睇
但今次嚟都係落雨，唔通連個天

挪亞方舟

終於見到傳說中壽司大同大和壽司嘅真身

原本都想試場內市場其中一間鋪，但間間都好多好多好多人排隊就放棄咗

喺度周圍參觀吓
雖然都係魚市場，但唔會有好濃烈嘅腥味

有志者 鄧竟成

lm追post 今年年尾第一次去東京

Day2 (2)

最後嚟築地食咗兩串玉子燒 第一間大定好食啲，冇咁甜同嫩滑啲。

仲有食咗個可樂餅同穴子丼。

再行一轉場外市場就走。
成個築地範圍都有好多人，有遊客，亦有好多本地人。

多謝巴打 plan咗去邊玩未？

人在東京

27號多摩川又有個花火大会，巴打會唔會去

未呀 好忙 睇怕到11月尾先plan好

東京大把景點，進可攻 退可守
我諗你最苦惱就係揀去同放棄邊個景點

好長遠

留個名

Day2 (3)

已經落咗成日雨

諗住去六本木行吓，因為之前未嚟過
一嚟到就搵到間書店，入去睇香港嘅旅遊書，想知道日本人點樣介紹香港呢個地方
睇咗四本，嚟嚟去去都係嗰幾個地方，山頂，西環，油尖旺咁，仲有好多所謂名物，九記，澳牛都老是常出現

無聊得嚟又幾得意嘅 了解返日本人對香港嘅印象

去到六本木但shopping真係唔啱我，加上天氣差冇乜心機
買咗個牛角包喺地下廣場嗰堆枱櫈度hea，諗吓跟住嘅行程，揀吓嚟緊幾日住邊咁。

見細雨咗啲，就走出條街行吓，走咗入條唔起眼嘅街，行入啲見到有活動做緊。

原來係CHANEL喺天祖神社有活動
走咗入去八吓，有幾個攤位賣緊化妝品，神社入面有得求籤

外面有個幾得意嘅攤位係有盆水，有好多紅色圓形物體浮喺水面，之後會每人派一個撈金魚嗰隻網同碗你撈

咁見到呢啲得意野就梗係湊吓熱鬧啦 好耐冇撈過金魚嘅我最後撈到兩粒，畀返個碗個職員，佢會用個袋仔裝住啲珠，佢再執多粒畀我

原來係彈彈波

好多女

Day2 (4)

玩完就走，臨走職員派咗袋相信係唇膏嘅試用品畀我

跟住就去新橋食吉烈牛

5點去到已經要排隊

細佬係第一次食吉烈牛同山藥泥

吉烈牛冇得講，入口軟熟有油香，個面有吉烈嘅脆，煎完又有焦香，個人推介點岩鹽，入口第一時間會有浸鹹味，但佢再將肉嘅甜味吊哂出嚟

我都係上年去鹿兒島食吉烈豚先深深體會到點鹽呢吓係昇華咗成件事

至於山藥泥入口冇想像中咁核突，撈埋落啲飯度食幾得意，加上對身體好，可以再戰

食完就去咗東京站

上次嚟嗰陣東京站外面圍咗板裝修，睇唔到佢真面目，今次終於見到佢全相 好靚

都有好多人好pro咁影東京站夜景，而我就好唔pro咁影佢地影東京站

同埋佢外面有好大塊空地，可以畀人坐低傾吓偈，望住東京站嘅建築chill吓 換轉喺寸金尺土嘅香港

最後返上野

繁華嘅背後

巧遇相樸手

食埋晚飯就返hostel

現場九成都係女

影得好啲啦

27走

咁咪有理由下次再去

留返多啲幻想空間畀你嘛

下次應該去九州，東京好似少左好多香港人，大阪京都最多

大阪去完一次我都怕，反而今次喺東京見多咗東南亞人嚟玩

係，不過最多都係鬼佬

九州相對會多返香港人

Day3

去旅行要輕鬆，瞓到自然醒係基本
所以成點半先出去食早餐

中國人嚟日本食返中國菜，真係好愛國呀

近近地食呢間鰻魚飯加串鰻魚肝

鰻魚味道正正常常，冇乜特別。因為之前食過間太好食，已經返唔到轉頭

而鰻魚肝就加咗醬油燒過，入口甜甜地，之後再有少少魚腥味

加埋千五yen左右

食完飯出去開始落大雨，買返把遮先

個名好有霸氣

之後去買pass同換最重要嘅指定席飛

繼續落雨，繼續冇心機
醒起之前森美介紹嗰間100yen碟燒肉，就決定去會一會佢

Represent Ueno上野

間鋪喺北千住，距離車站有十五分鐘路程

入到去，間鋪唔大，大概有十張枱，坐咗三四枱客。

原本想叫個set係包哂所有100yen嘅，但原來係6人份嚟嘅
咁最後就要咗所有100yen嘅肉加兩碟內臟，其實我睇唔明份餐牌，就問侍應邊隻內臟好食，佢就指咗兩樣出嚟，咁我就信佢要咗，再加杯梅酒

嗰兩隻內臟我估係牛舌同大腸

佢啲炭其實燒得好靚，表面白色係適合燒肉，但佢啲炭同塊網太近，搞到一燒油脂多嘅雞皮就好快燶，唔可以慢慢燒到塊雞皮變脆

反而雞肉燒出嚟唔嚡幾滑，而最好食我覺得係呢隻牛肉，肉味濃，亦有肥膏。最後再追加呢隻牛肉同粒焦糖味雪糕。平平地食咗餐質素唔差嘅炭火燒肉

其中有枱係香港人，其他客都係日本人

Day3 (2)

食完行返去車站，見到老麥收咗皮，奇景

佢係為咗迎接今次旅程嘅特別來賓-潭美

細佬都係第一次去旅行撞打風 但身處東京都就冇話太擔心

啱啱喺香港經歷完山竹嘅洗禮，估唔到嚟日本都有個潭美嚟搵我
真係貴人出門招暴風雨

之後去Sky tree行個圈，而Sky tree啲出入口都封哂

當時已經開始大風，但都有人跑緊步 呢個時候仲未有雨，係齋大風，當準備走就開始落雨，雨勢唔大，但大風下啲雨打落塊臉會有啲刺痛

因為會喺淺草轉車，所以行埋上地面睇吓，呢度相對冇咁大風，微微雨

見到個好寧靜平和嘅雷門仲見世通，相比起日頭嘅人山人海，我反而鍾意夜晚寧靜嘅雷門，即使喺風兩下都畀到你一種自在祥和嘅心境

我就冇再走入去，喺門口影張相感受吓個氛圍就走

雷門日頭夜晚咁大對比圖

落到地鐵站，見到都營線有好多站都封哂，而jr就8點已經全部停駛，好彩我係搭metro

返返上野，連松屋都收埋皮

連松屋老麥喺個風未嚟之前都收哂皮 諗返起之前山竹嚟香港嗰陣真係得啖笑
究竟係香港人命唔值錢定香港嘅運作凌駕一切
政府冇擔起帶頭嘅角色，老細話知你安危，而香港人都乖乖聽話，做好呢粒齒輪
香港人會罷工？感謝提供笑話

Day3 (3)

平時街上面會有好多人喺度拉客，今晚就冇哂。
連最多人飲酒有無料案內所嗰條街都變到好冷清，不過都有三四個啊叔喺度拉客，平時我經過係唔會理我，可能係打風太冷清冇生意，所以今晚有兩個人都問我飲唔飲酒

不過都係要搵野食，搵到有間連鎖富士名代仲有開，食咗個滑蛋咖哩吉豬飯

夜晚打風，好撚癲
食完諗住走，行咗唔夠廿步，行近少少路口 就會好大風。晏晝買嗰把遮，夜晚食完飯出去就打柴，遮骨都斷
即刻返轉頭，攞個膠袋袋住個袋，笠實件風褸就行返去

暴風雨下的安樂窩

沿途災情

返到hostel門口有幾個人喺入面望緊外面嘅風勢之際，我以落湯雞嘅姿態入去 佢地都呆咗 之後佢地都嘗試走出去感受個風

全身濕哂
冇咩事我返上去沖涼晾衫先

Day3完

sky tree 好伏 裏邊睇得唔清,

每次去其他地方睇夜景，都會覺香港夜景真係好靚

的確，香港夜景真係冇得輸
Sky tree我都係喺出面行個圈，冇上過觀景台

出邊行仲靚 ，東京比我想像方便同多野行，暫時去過 廣島最正

淺草寺都有好多架妹

遲啲都會去11 2日 除左東京市內 可能都會去下橫濱 江之島嗰啲地方 不過完全未plan

巴打間民宿喺airbnb搵?
大慨幾錢左右

btw support

東京都大把野玩，shopping又得，啲鋪頭又唔會咁早收，又唔洗煩交通，搭鐵已經去到大部分地方。成個生活模式同香港差唔多。
想靜吓睇靚景，去近郊又方便

廣島未去，希望盡快去感受吓

但混雜咗好多香港同中國人
有次去到撞正有團中國旅行團，嘈到我即刻避

多謝巴打

多謝你肯睇

咁多日可以去遠啲
而鎌倉江之島我建議起碼留一日用踩單車嘅方式嚟玩。如果鍾意海嘅相信一定會鍾意呢度
我之前都有去，原本打算留一晚，最後前後留咗四日三夜

我之前喺鎌倉住過間幾好嘅hostel，如果有需要就問我啦

但係我有行季 所以可能嗰啲地方一日遊就算

多謝巴打先

我喺agoda搵，住四晚就8千幾yen，除返開唔洗百五蚊一晚。但真係好高質，我會推介
留意返佢個價會成日變，貴成上嚟兩百幾都會有

都可以，買張江之島−鎌倉周遊券玩返日

我諗緊江之島同鎌倉其實係咪要各自一日

咁又唔洗，江之島好細，可以好快行哂。
但我覺得呢個地方係值得放多啲時間放慢節奏嚟感受吓

都啱 btw傳聞中好多貓是咪真事

skytree我覺得都OK啦, 係有D貴
想影相+睇夜景都係去六本木hills, 正好多

少左好多啦
行晒江之島真係得小貓三幾隻

唔俾拎腳上去

六本木HILLS室內個層可以落腳

Ok

好多人逼喺到影（黃昏時間）

我都係等夜啲先搵到位開腳影

黃昏緊係上室外個層影啦
真心覺得高質過skytree

有上去影
不過我鍾意影夜景多

巴打有無頭幾晚hotel嘅room photos?

我上次去就落雨，一隻貓都見唔到

我冇影到相

呢張我上網搵，就係我瞓嗰間十人dorm

唯一缺點係個dorm唔夠冷氣，但未至於好焗
好彩怕熱嘅我瞓個床位近出風口

sorry大家
呢幾日好忙 出文會慢咗，下個禮拜會加速返

江之島好細，但好多梯級，行完我都冇咩體力行鎌倉果邊，仲有白飯魚真係唔建議食，麻麻地

岩岩番香港，好想食燒味飯

我會掛住奶茶，細蓉同啲點心

同埋每次東京返香港最辛苦係搭扶手梯嗰陣，每次都話你知welcome to Hell Kong咁

邊條扶手梯？點心都係，冇野做係日本去書局睇香港旅遊書，見到d 點心相就好想食，同埋香港真係幾多野食

慣咗喺東京搭扶手電梯係左企右行，返到香港都一時改唔到企咗左邊 但見到前面啲人係企哂右邊就唔想接受返咗香港呢個事實

咁去大阪咪得囉

好有依種感覺

都得
不過大阪同東京比嘅話，我個人鍾意東京多啲

You feel me bro

有生之年睇唔睇到河口湖篇

希望在明天呀巴打

Day4

起身又已經係晏晝 第一時間望出窗口，好天到癲，個天勁藍，冇乜雲

經歷完潭美吹襲嘅東京都復原得好快，街上面冇話好混亂，周街垃圾落葉咁

食個早餐先，今次決定去上年嚟過想encore嘅餐廳

路程半個鐘，但天氣咁好就決定行過去，路上又可以睇吓打風後街上面嘅情況

食呢間
特登嚟食lunch set，平好多嘛

1點後嚟會送杯飲品 我揀咗橙汁，亦代表我成點鐘先食早餐

係山形牛呀

完食

呢次冇第一次食到咁驚艷，但2600yen已經有山形牛炭火燒肉食

話說呢間鋪就係上年嚟嘅時候，住喺附近行緊去搭鐵嗰陣無意中發現
附上上年個set

食完就去搭鐵

因為會喺淺草轉車，就順路走上去睇吓打風後嘅淺草，雷門前已經有好多人

為咗避開人潮就去斜對面嘅淺草文化觀光中心，上八樓觀景台睇景。

8樓有間cafe，對住淺草寺個景好正，買支芒果味波子汽水坐窗口hea吓，飲波子汽水其中一個享受就係開嗰陣啪粒波子，點知佢已經啪咗畀我
味道唔太甜，有芒果味咁樣囉

點知一坐就坐咗個幾鐘 已經差唔多日落

Day4 (2)

見天氣咁靚就想去六本木hills睇日落

但遲咗嚟好多人排隊，目測排完隊上到去都已經睇唔到想睇嘅日落，作罷

但上面巴打都讚，下次再去真係要上去睇吓先

頭也不回落樓下食Shake Shack

因為沿途嚟見到，加上有朋友去完美國食同我講返係勁讚，雖然香港都開咗間一段時間，但一路都冇去試，今次就喺東京呢度會一會佢，遲啲可以做個比較，睇吓香港同東京Shake Shack嘅質素有冇落差

叫咗個double shack burger
真係好多汁，多汗到塊包皮都淋哂，食完有啲濟，下次要single好喇

食之前冇影相，食完先記得

食完去新宿行個圈

Hi 好耐冇見

行行吓見到前面啲人咁樣樣

原來係隻哥斯拉嘅show，有啲音效燈光襯托，
類似香港幻彩詠香江咁，但我從來未睇過

有班人cosplay出嚟執街上亂拋嘅垃圾

會爭住同美化街道嘅人影相嘅情景係唔會出現喺香港

100yen店見到 represent HK

有冇巴打試過呢間？嗰晚呢間鋪好似做緊優惠定唔知咩活動，唔同地方見到兩間都排哂長龍

行完返返上野食個飯

咁就喺東京市鳩fing咗四日 完全隨心冇目的，不過係時候離開人多嘅市中心尋找更大嘅衝擊

Day4 完

Day5

旅行就好似人生咁，有起有伏，有開心有失落，亦會經歷悲歡離合，可幸還有自由作選擇。

前面嗰四日就好似初初咩都唔知亂咁跑，而家就將會進入下一階段，亦都帶咗唔少得意深刻嘅經歷畀我。

好喇，懶完感性，係時候醒
今日難得地8點幾已經起身，收拾細軟離開呢間住咗四晚又舒服嘅hostel。

在晴朗的一天出發

前兩日先決定好嘅重遊富士山
食個早餐先

食完就去東京站買巴士飛去河口湖

係thomas火車巴士呀

連個兒童廁板都係

出東京市條路有啲塞，之後瞓到山中湖先醒 個半鐘多啲車程

Long time no see

點解咁多雲 之後聽返打完風嗰日係冇雲，可以好清楚睇哂成個富士山 如果早一日嚟就好

落車去咗check in先，今次間hostel距離河口湖駅廿分鐘腳程

順利check in 間房係咁

話咁快就到咗明天喇巴打 我都加速緊

Day5 (2)

三點出去，純粹想睇吓日落。

河口湖唔同東京市咁夜晚十點都多姿多彩，大把野玩。呢邊5,6點日落之後就冇景點，河口湖嘅巴士6點幾都已經冇車，所以嚟呢度最梗要係較返慢自己嘅節奏

不過夜晚都一定要行吓街先得嘅手足都可以去同河口湖大橋隔幾個路口嘅藥房同超市行吓頂吓癮

不過首先過隔離間lawson啪返塊雞扒同飯團先

日本啲便利店真係好正 有冇手足返到香港見到7-11都會有種落後嘅感覺 我都明係有土地問題，但食品質素都差幾皮

大家講句公道說話，咁樣算唔算睇咗紅葉

大家覺得河口湖嘅名物-不動麵好唔好食？小弟就覺得唔太啱口味

出去就過橋去河口湖嘅對面

富士山自我嚟咗河口湖都好怕羞

之後一路沿湖邊向音樂盒之森美術館方向行

河口湖有好多人都會嚟釣魚，可以對住富士山同呢個日落景嚟釣
法官大人，我釣呀

Ready to take off

Day5 (3)

此時此景，要做嘅就係乜都唔做，好好享受

但係如果對住呢個景都唔夠，想加入啲刺激嘅元素呢

你可以喺呢個景面前打住韆鞦，來回反覆衝向日落處，好似同個景融為一體咁，好正

而望返香港仲有幾多咁樣嘅韆鞦，就算有都係for BB用，sit位外形似尿片嘅

定係人大咗，連呢種簡單純粹嘅快樂都忘記？
定係科技發展進步到令我地唔在乎

夜喇，返去啦

仲係咁怕羞

松屋

返hostel之前去超市買晚飯

特價好吸引

乜都想試吓，又好奇其他地方嘅超市有咩賣，所以淨係超市都可以行好耐

返到hostel喺common area度hea，食吓野咁

呢袋柑係甜嘅 不過多到我食咗三日

識睇梗係睇留言
呢啲係hostel有本簿畀住客留言，已經去到第十五本

hea到11點幾就瞓

Day5 完

lm

Day6

其實噚晚返房攞野嗰陣，已經見到個roommate ，佢係來自菲律賓，自己一個backpacker嚟玩。咁就嗲咗幾句，都係關於旅行野。

咁今朝佢一早5點幾就起咗身，我都醒咗，問佢咁早去邊，佢話去咩pagoda，咁我未瞓醒都冇問得咁詳細

橫豎醒咗，就去窗口睇吓外面咩環境，見到唔太多雲，時間仲有半個鐘就日出，就決定出去睇日出

但出面得9℃，於是我著四件衫就狗衝出去

去lawson買支熱茶先

過橋去湖嘅對岸

搵咗個靚位坐低望住富士山，去到已經有對外國遊客坐低咗等睇日出，嗰時6點左右。

初時佢都會露個頭出嚟

冇幾耐對外國遊客走咗，不過又嚟咗一大班外國遊客同一個中國啊姐

但之後...

因為風向我地嘅方向吹嚟，由多雲變成我地喺舊雲入面

呢個時候班外國遊客都走埋，淨低我同嗰位啊姐留守。

時間係0715，我已經坐咗個幾鐘，好凍

過程中有個啊伯晨運經過，見我坐喺度就聊我傾偈，但我唔識日文佢唔識英文 佢就繼續用日文講手就指住富士山，我就Fuji Fuji good 咁
我諗佢想話富士山好靚但今日好多雲咁上下意思啦。

冇幾耐佢返轉頭又經過，又講咗幾句就走咗

附上細佬上年嚟嘅日出圖

都係滿滿嘅大舊雲

上富士山睇

我都想 希望下年可以登頂

留名支持 巴打出快d

我都想登頂

多謝巴打支持 聽日繼續出

下年抽幾日去啦 聽唔聽到富士山呼喚緊你同我呀

錢從何來

距離下次開山仲有大半年時間儲錢

Day6 (2)

未心息嘅我就繼續留守

一路坐，一路都有風吹嚟，好凍

眼前嘅景色都離唔開舊雲，同舊雲合咗體所以能見度好低，於是就同時plan吓之後嘅行程，原本諗緊今晚返東京市定留多晚，最後決定如果河口湖間hostel今晚有位就留喺度多晚啦 因為我真係好鐘意呢度 又靜，又有靚景，重點係唔洗出街又嘈又迫，我唔太鍾意咁"熱鬧"嘅環境

大概8點鐘，當我揀緊之後日子住邊，預備book嘅時候，喺隔離一齊留守嘅啊姐嗌我，我懷疑緊係咪叫我 一望過去，佢指住富士山嗰邊，我視線就順住佢手指方向移過去

原來啲雲吹哂去我地後面，所以經過咗身處烏雲中嘅時候，終於等到冇遮冇擋嘅富士山出現喺眼前 成個光禿禿嘅富士山出哂嚟我都呆咗一呆，之後就即刻攞手機出嚟狂影

有隻艇喺度個意景會高啲㗎喎

雖然冇雪嘅富士山好似爭咁啲咁，但等咗成朝，凍到變雪條，最後見到呢一幕梗係好滿足，覺得等都係值得

而部gopro都不負所望，我一路拍緊timelapse但臨到啲雲走哂之前原來已經冇電，係可惜嘅 但同樣亦係個遺憾畀動力我下次再嚟

講返個啊姐
大家都係單拖出嚟，美景當前，就互相幫大家影吓相咁，之後就開始嗲幾句。
佢話原本諗富士山冇雪會唔靚，但而家睇到呢個景都覺得好靚，我認同冇雪嘅富士山都靚，不過比起有雪嘅咁當然係有雪再靚啲啦，於是show幾張之前嚟仲有雪嘅富士山相畀佢睇。

當時佢成朝就咁著件長袖衫仲要拉起個袖，就問佢唔凍咩？佢話嗰件係毛衣好暖，仲要有件褸好得戚咁綁住喺條腰度
利申 著住四件衫嘅雪條

後尾開始都係講吓旅行野
之後就問我跟住去邊度？係咪返東京？我本身都有諗過今晚返。
跟住唔知佢係咪知道面前呢條友係窮撚，心生憐憫之情，或者佢都係一個人太悶想多個伴同佢吹吓水定點。
就話順路車埋我 我以為佢自駕啦，點知佢話有司機 仲要得佢一個包咗架車同司機

原來佢本身仲有一個朋友一齊嚟，但最後有事嚟唔到，就變成佢一個人嚟。
其實嗰吓都有啲想跟，起碼有得痴車坐，加上我未試過又覺得好得意神奇

我話考慮吓先，而佢又要返酒店，就諗住交換個contact再聯絡。
之後個考驗就嚟喇
突然驚覺同感嘆我地之間嘅網絡萬里長城有幾強大 即使身處日本。
我張電話卡係齋上網冇得打電話，而我亦冇we7之類所有中國通訊軟件 而佢亦冇中國以外嘅通訊軟件 最後唯有試吓用email啦，而咁啱佢部手機係早幾日前喺日本買嘅xs max，連保護膜都未搣 所以冇哂之前啲email pw，只有qq email，咁唯有試吓啦，點知試咗兩個都唔得

最後係聯絡唔到，而佢都係時候要走，當時我都放棄，係咁同佢講多謝有心，我冇問題喎，有緣喺度見到面都足夠，我地就此道別

但都幾搞笑 包埋車同司機已經算係最高級玩法嚟，果然人不可貌相 而我亦冇諗過會撞到呢類人，甚至有緣佢會邀請我，順路兜埋我返東京

事後一路行返hostel諗返都會笑，但其實又幾驚喜嘅。如果我真係跟咗佢搭順風車，唔知會發生啲咩得意野呢 不過諗真啲，我唔想呢一次有緣份嘅萍水相逢變質成應酬，而我又怕麻煩，所以都係不了，點到即止好了
但係晨早流流發生咗呢件事係令我嗰日心情好好

Day6呢日發生咗幾多得意野 亦係今次旅程比較深刻嘅一日，所以我會長氣啲 大家見諒

希望30歲前可以成功登山
仲有幾年時間

加油呀巴打
留定名等睇你篇登頂遊記

Day6 (3)

返到hostel食個早餐先，同時坐低回味返今朝發生嘅事

問返職員今日上富士登山口五合目條路解封未，終於解封咗。
事緣係經過潭美嘅洗禮，上山條路有樹倒塌所以封咗，好好彩今日開返可以上去

時間係1042，呢個時候喺hostel租咗架單車踩去河口湖駅。

1053到，泊好車 衝去買巴士車飛，來回富士登山口五合目2200yen，之後再買postcard。用多十秒影呢張相

1059到巴士站

1100開車。好彩趕得切

落車個吓明顯會凍啲，同車好多人一落車就話好冷呀之後係咁著褸

欲窮千里目，更想一層樓

估唔到呢度都有馬畀人騎

入咗去資訊中心睇吓有咩睇，入面有印仔吸，咁我又吸吓啦，吸緊嗰陣有個啊姐用普通話講你好，我呆一呆，第一句就問佢係日本人定中國人。

佢係中國人不過嚟日本住咗好耐，之後就開始同佢吹水，而家佢喺度做導遊，登山季會帶人上山，所以就請教吓佢登富士山頂同去花火大會有咩要注意咁樣，之後我地又傾過香港同日本英文教育情況之類嘅問題。

而我係好好奇佢地作為居住喺非出生地嘅人會鍾情喺邊個國家，佢答中國。

之後臨走問佢附近有咩好行，佢話出門口轉左一路行會空曠啲，睇到多啲樹都開始變黃。

沿途景色

今次係我第一次嚟富士登山口五合目，景色真係好靚，睇相可能唔覺，但當你身處其中就會一路行一路感嘆 尤其係由烏雲密佈嘅河口湖上到嚟，個反差係令我好震撼

立足於富士山山腰，沿途有一大片紅黃綠嘅植被，向下可以見到無止境咁嘅雲海，向上又見到藍天白雲同富士山頂

去左第二次東京 仲諗緊去唔去好 btw東京真係好好玩

東京真係冇咩理由唔去，大把野玩到玩唔哂
下年征服富士山，再下年又奧運

諗住五月再去

葡萄巴打，唔知我下次再去係幾時

Day6 (4)

個啊姐就同我講可以一路行，去到某個位就會封咗唔畀再行上去，大概廿分鐘。
於是我一路行，希望走到去最遠，睇吓最遠可以行到邊。

如是者，一路行咗超過半個鐘，一直都唔見有邊度封咗，而前面亦一直有人返轉頭，咁就繼續行

一路上有日本情侶，行山裝啊姐，外國人家庭，仲有喺日本主要景點亦都老是常出現嘅一班著正裝嘅日本人，無論上山落樓梯任何地形都靠住嗰對皮鞋高踭鞋去征服
有冇手足知道點解會有呢個現象

行行吓見到前面有人full gear咁行

出於好奇於是走過去問，究竟係咩驅使你揹個咁重嘅backpack嚟呀？

好撚癲
一山還有一山癲
原來佢係打算登頂

以我所知富士山登山季係每年七月至九月頭，其他時間都可以登頂但唔建議，而且好似要向警察局申請登山證之類。

而佢話佢問過職員話而家的確唔係開山季，但並冇封登山路線，都可以登頂，但就要自己承擔返個風險，所以佢就單拖揹住副細軟就攻頂

佢預計用一年時間以hitchhiking方式環遊亞洲，已經去咗南韓，中國，嚟緊會嚟香港，而我都有同佢提起香港玩hitchhiking 會比較難，始終呢個文化未普及，佢都話明白，我同佢講返喺香港用公共交通工具都去到大部分地方，交通費相對亦較日本平。

一個人揹住個25kg嘅backpack一路周圍去，入面有tank，淨係一疊遊歷過嘅地方嘅小冊子，地圖都有3kg

同行咗一段路，嚟到呢度

去到六合目個小屋仔，佢決定喺度take個short brake，而我就陪佢一路吹水，問咗佢好多問題 因為我好羨慕佢咁樣，佩服佢嘅勇氣。

佢就每個月大概洗50-60usd，冇帶cookset所以冇煮飯，淨係去supermarket買食物。夜晚喺森林露營，前一晚佢喺湖隔離度瞓，有好多星

問佢喺亞洲hitchhiking文化唔盛行會唔會有阻礙？
佢話都冇太大問題，係日本難啲，但用多少少時間係冇問題嘅。

又問佢喺中國玩成點？
佢話中國人好nice，冇大問題，亦好容易有順風車，好多地方好靚。
不過係空氣污染好嚴重。

過程中佢冇用電話，只係靠當地攞返嚟啲小冊子同簡單地圖嚟跟住行。

抖咗大概半個鐘，時間都唔早，佢都要起程，最後影個合照就此道別

真係好犀利，當時簡直當佢偶像
非登山季單拖攻頂，我諗六合目打後嘅路段都唔會有其他人

從何時開始忌諱空山無人

從何時開始怕遙望星塵

雖然好想再了解多啲佢一路上嘅經歷，奈何時間唔夠亦唔想阻佢趕路

最後只懂一個呆呆目送

當時2305m嘅五合目11℃，唔敢想像3776m嘅山頂有幾凍 亦希望佢聽朝睇到個靚日出

最深刻係當時我同佢講我都好想好似你咁，佢淡淡而帶鼓勵咁覆返我，you can do it

身處香港嘅我地係咪揹負住太多野，太多顧慮，有時變得過慮。有夢只有想，唔敢實踐

其實都係在乎於抉擇

Day6 (5)

分道揚鑣後，我走返嚟嘅嗰條回頭路。好精采嘅一日，畀我遇到咁多得意嘅人，事，物。沿途返去又有靚景相伴，心情豁然開朗

仲有時間就去寫postcard，因為呢度可以吸個特別嘅郵戳，寫好去櫃台買郵票就會幫你吸埋郵戳，後面就有郵筒寄。

大家都好努力寫post card

有人寫咗十幾張postcard要寄

跟住喺附近行吓

睇戲見得多，第一次見實物，好有衝動想買

休憩所隔離有個展望台，長期最多人聚集 人山雲海
難得有位去前排影到

甫士決定高度

時間差唔多，去等巴士，但條龍好長

結果客滿上唔到巴士，唯有等下架，而下班車係尾班車
如果下班車都上唔到我諗都要準備定拉筋然後用喜馬拉亞星式碌落山

但尾班車唔多人，仲有空位淨

等車嗰陣已經好肚餓，今朝9點食咗少少早餐到而家冇食過野，所以一落車就去附近搵野食係重中之重

最後係食醬油拉麵

照舊味道唔講，因為呢餐係朝早5點幾起身到晏晝5點半嘅第一餐正餐 大家明啦

有三件事想講就係
唔夠食
有個店員好cute
同埋冇圖

食完仲未夠鐘還車就經河口湖大橋踩咗去河口湖對岸

之後再沿住天上山公園纜車站嗰條路返hostel.....隔離個超市

借機Shout out to Moyashi巴打
當年東海道徒步之旅我有追哂

呢個hostel嘅廚房會鼓勵到我喺度煮野食

之後就返hostel抖吓食個飯

日本啲芽菜真係好好食
車厘茄又好甜夠多汁

喺hostel入面有對徳國情侶啱啱去完香港，佢地好鍾意香港，我問佢東京同香港你鍾意邊度多啲，佢都係話香港，仲話遲啲一定再去。
雖然香港係好係方便係多野食，但我覺得東京好玩啲，可能係隔離飯香，可能係一直浸喺呢個環境覺得冇新意無聊悶，又或者係了解呢度嘅黑暗面

另外有五個外國人，清一色仔，每晚都一齊玩啤牌隊啤，佢地都有玩錢，不過係銀仔，10yen,50yen上落
佢地成班都係以chill為主，聽日會去河口湖釣魚，相信夜晚會繼續大戰拉斯維加斯
問佢地下一站去邊，佢地會落大阪，佢地問返我，大阪定京都好玩啲，我自己都會揀京都，而根據返佢地咁chill嘅旅遊方式我就強力推薦京都畀佢地

好夢幻滿足嘅一日，我都要沉澱吓先

Day6 終於完

預告:
聽日會再別富士山 返東京

留名
月尾都會去河口湖

銀色印住富士山個個係...

隨身酒壺

幾銀？
好鍾意依啲

冇記錯嘅話就兩千幾yen

嘩正呀

Day7

今日8點幾起咗身，可惜一望出窗就見到落緊雨，即刻諗起山頂嘅佢，唔知山頂天氣點，唔知佢睇唔睇到日出呢

雨勢頗大搞到我都冇乜心機
唯有照起身執袋食住早餐等雨停
但場雨都係keep住好大

from hostel

一路hea到十點就check out咗先
再留喺common area度等...

等等吓就認識到都係住喺呢度嘅兩位台灣啊姨，佢地退哂休，兩個一齊嚟河口湖十幾日渡吓假。

而我地又好啱傾喎 坐埋一張枱係咁傾偈，又請我食真。花生
講吓河口湖呢邊有咩玩，之前去過邊，佢地之前嚟香港玩咩之類。
話說佢地好鍾意香港嘅燒鵝，試過空運隻燒鵝返台灣

講講吓就到傷心嘅話題，就係兩地嘅樓價 佢地知香港樓價好高，而台灣就人工低，兩地嘅後生都買唔起樓。(佢地住台北

而佢地啲仔同我差唔多年紀，所以傾傾吓佢地就話當我係仔咁 幸福嚟得太突然，他鄉遇老母s，真係好窩心

唔知大家記唔記得之前出現嘅柑sss，冇錯，我係仲未食哂嘅 咁我又攞出嚟開心些牙幫手清。
彈出彈入，打我呀笨

佢地見我係咁啪啲柑又會制止我，話柑寒涼唔可以一次過食太多，真係好warm好有呀媽feel
於是就講起日本啲生果，我地都話好甜好正，佢地問我有冇食過啲提子，我話冇呀，我一袋柑都要清三日 超市又冇散賣，我一支公清唔哂。
佢地深表同情，之後就上去攞咗啲佢地買咗嘅提子落嚟洗埋畀我食
我終於食到日本提子喇！呀媽，我得咗喇
Btw 我鍾意青色嗰隻多過紫色，因為爽口啲

而佢地都有個少少嘅願望，就係希望自己啲仔女可以帶佢地一齊去旅行，自己就心滿意足。
我都明帶屋企人去旅行係好麻煩，我都試過，呢個主題嘅post都有幾個 但遲啲佢地老咗體力就未必可以應付，呢啲事真係要趁早做，怕有拗撬咪試吓跟巴絲打意見跟團 無謂等到無機會至嚟後悔
一齊去完之後佢地真係會好開心同埋會記一世㗎，如果鍾意開心些牙嘅又可以同班茶腳同姨媽姑嗲威吓
如果條件許可嘅，大家咪試吓囉

傾咗好耐，不知不覺雨都停埋，而佢地都打算準備出門行吓，我都係時候踏上歸途返東京。
多謝，再見。

延伸享受--總結返呢三日兩夜喺河口湖
很高興認識你

Day7 (2)

輕輕的我走了，正如我輕輕的來

起程去河口湖駅

今次嚟見到多咗好多東南亞遊客

大家記唔記得我之前喺東京買張pass？今日就係第一日用

呢班鐵會先向前去富士急樂園嗰邊，之後就再向後去大月駅，車上面有人唔想倒頭車就喺呢個時候調位

繼續食

到咗大月就去劃個位for陣間班鐵返新宿，點知前面有大班老友一齊旅行定唔知點，每個人買幾張指定席飛，總共十幾張，搞咗好耐，連房入面其他職員都出嚟幫手做分流去㩒機買指定席，但我係用pass換所以焗等，等咗都有廿分鐘

班鐵02分開，00分我打算放棄點知就終於到我 一換完班鐵都到咗，即刻狗衝上天橋過對面月台

準時達陣

上車就瞓，擘大眼已經到新宿

首先去咗check in先，呢間hostel都係第一次嚟
間床嘅設計係咁

細佬我就瞓上層，佢係有塊板圍住，但冇簾，加上條樓梯係通兩邊，所以隔離床嗰個人只要坐起身就會見到你做緊乜同瞓覺個死樣，上落床嗰陣就更加一覽無遺啦

不過你地見下層有哂簾就冇呢個問題
好彩呢度瞓一晚啫

之後出去食啲野先，行去搭鐵嘅時候見到附近有間鋪想試吓就決定上去會一會佢

佢就係之前森美介紹過嗰間計重量嘅連鎖扒房

我叫咗塊rib eye，三百g起錶，每g 6.9yen

攞住自己塊號碼牌出去廚房嗰邊，同佢講要咩部位同幾多g，佢就即刻切畀你，佢地切啲份量拿捏得好準 最後我嗰塊扒係三百二十g左右，我再加個set跟埋飯同沙律

完食 好滿足

值得推介
ps. 我去嗰間全場都有位坐，唔洗立食

Day7 (3)

之後去咗渋谷
前面就係傳說中嘅十字路口

吊臂神社

今次嚟只係經過食唔到

我冇醉

我真係冇醉

繁華嘅背後

最初計劃係前一日就返嚟東京，今日用pass去日光，鬼怒川，但上網睇咗嗰邊交通有啲難搞又唔想咁趕就打消呢個念頭。

之後變成用pass由河口湖返東京，再去輕井澤行吓咁，點知朝早落雨 又遇到兩位呀媽咁啱傾

所以最後day7嘅行程就係以上咁
可能會有人覺得咁樣好浪費時間，又去唔到多啲地方，但我就好鍾意呢種即興隨性，旅程之中會存在好多不明確因素，從而帶畀你更多意想不到嘅驚喜

最後食個晚飯就返hostel

Day7 完

有拖冇欠，絕不爛尾

想問你嗰張係咩pass

一萬yen三日，好抵玩

Day8

今日會去今次旅程其中一個重點景點

首先就8點半起身check out先，再去上野站

0929上車

0930開車

食返個早餐先

個烏冬係啱啱返貨就畀我買咗，而佢又冇鼓油之類嘅醬汁開散佢，應該主要係靠隻溫泉蛋，結果係成餅麵餅唔散

嚟緊呢兩日就靠你載我周圍去喇

第一站就係去水戸擺低行李先

坐特急嘅話，水戸距離上野只係1h19min

水戸駅就有哂超市，百貨公司，餐廳，sega，照顧到你大部分需要，唔會太荒蕪，亦唔算特別繁華，因為行遠啲已經冇乜鋪頭同餐廳，普通住宅區咁。

時間尚早，酒店未check得in，擺低行李就出發

酒店距離水戸駅大概十分鐘腳程，呢條河係必經之路
咁啱有對母子餵緊鴨

Day8 (2)

返返去水戸駅搭一個站去勝田駅，出閘轉右就見到有指示

趁等緊巴士就喺附近行吓

幾鍾意呢種小區嘅感覺

坐大概廿分鐘巴士，好似四百幾yen就到門口

加多50yen就可以玩多日

今日係禮拜五晏晝兩點左右，冇乜人

可惜天氣不似預期

有新人嚟影婚紗相

終於踏足茨城縣嘅第一個景點，就係國營常陸海濱公園

相信大家都喺網上見到唔少靚相係出至呢度，佢每個季節都有唔同植物盛開，係傳說中隱世邪惡打卡勝地

成個公園好大，分咗幾個園區，第一站就梗係去睇為咗佢慕名而嚟嘅掃帚草啦

多謝巴打支持

留

推下

係咪買完唔洗一定即刻用？ 睇佢個coverage其實去下近郊day trip幾正

係，我早四日買，可以早啲換埋指定席 不過買嗰陣要講邊三日用

其實坐新幹線由東京來回輕井澤已經超過一萬yen 又可以出入機場

變左鐵道遊

鐵道知識細佬唔熟

不過咁多日留哂喺東京會悶，冇辦法唔去近郊玩，而張pass又係抵玩嘅

Day8 (3)

車站海報理想圖

係時候護眼

理想歸理想之現實圖

萬綠叢中一點紅

喺掃帚草嗰個園區hea咗好耐，高啲嘅位有幾張櫈，當時嘅我好攰又好眼瞓，就對住個海坐咗陣

出面就係太平洋喇

落返去

其實離遠咁睇都幾壯觀

成個公園好大，有幾個園區，一場嚟到就行埋其他園區啦

講多次，成個公園好大 如果大家真係想行哂嘅話，我建議喺度租單車或者坐觀光車，如果唔係真係有排行 而個公園入面係會有單車徑同停泊單車位

不過都已經入秋，印象中冇咩其他植物好睇

Day8 (4)

4點鐘就會有廣播叫人準備離開，咁我都準備走返出出口
點知我蕩失路
當時我身處一個叫芳香之谷嘅園區，搵極都搵唔到出口，加上周圍冇人，我都懷疑自己係唔係入咗結界

好彩最後冇事 搵返條大路順住走到去出口
不過係南口，而我係要去西口搭巴士

於是順住條車路一路行一路行

係望唔到終點，又見唔到人，我懷疑自己係咪"又"行錯路，搞到開個Google maps 睇，又啱喎。
成段路程令我一路感嘆呢個公園有幾大

途中有個細遊樂場，有摩天輪，過山車咁，不過今次冇時間入去睇。

終於到喇，淨係由南口行過嚟西口都差唔多半個鐘 當時已經5點

呢度只係西口入面嘅一個廣場仔啫，佔咗成個公園好少比例，你當係呢個廣場仔係呢個公園嘅玄關就差唔多

雖然嚟之前都知唔會變哂紅，但冇諗過綠色嘅比例咁高 加上個天陰陰沉沉，搞到我好擔心聽晚嘅天氣，因為聽晚可以話係成個旅程嘅靈魂

如果遲多兩三個禮拜嚟，又撞啱好天嘅話，成個觀感就fit哂

但我都會推薦呢度
面積極大，當我見到咁大片山坡都種滿哂掃帚草嗰吓都有啲震撼。又有好多唔同種類嘅植物，唔同月份嚟又會有唔同嘅當季植物睇，畀你唔同嘅享受 個人認為好過去動物園

所以我諗我會揀唔同月份再嚟過，下次會預多啲時間玩勻成個公園

由於時間唔早加上天陰多雲，最後決定唔去大洗海岸嗰邊，改為去另一個地方

Day8 (5)

搭返巴士去勝田駅

原本打算改為去日立車站睇吓，點知

見到喺閘口前面聚滿哂人

原因係

希望傷者平安

仲有其他線都要停

幾分鐘後嘅更新

明確公佈幾點會重開
如果喺香港嘅話
返嚟之後就有難得一見嘅四線地鐵齊齊瀨屎真係好諷刺
爹~地鐵瀨屎真係唔係大話嚟㗎

希望唔會變成常態，繼而成習慣

計劃趕不上變化，我都冇辦法
所以就冇去到日立，等有車就返水戸食飯。

去到月台已經有鐵泊好咗喺度，入去坐低，但係一路都冇開，都冇計，唯有等。

隔離係一位攞working visa 嚟打工嚟菲律賓男人，同佢一路吹水等開車，一路吹到我落車

最後我又好奇問佢，你鍾意邊個國家多啲，佢答 當然係菲律賓，因為佢啲屋企人朋友喺哂嗰邊。

返到水戸駅嘅情況

兩個站都有好多人喺閘機側邊排隊，我諗係因為延誤而要改指定席。

Day8 (6)

返到水戸就喺商場搵飯食，呢層有幾間拉麵鋪，但得一間有好多人排隊，其他都冇人排

咁我梗係走去龍尾排隊啦

揀咗樓上1080yen嗰個

用現今形容食物嘅術語嚟講，呢碗拉麵係咪好邪惡呀 但我想食

最大驚喜係啲筍，唔老冇渣夠味

食完去超市買啲宵夜就返酒店check in

酒店房

我諗都大同小異

話說之前我嚟日本都係住hostel，又試過住哂成間dorm，又試過住哂成間屋，今次係我第一次喺日本住酒店
會唔會有啲大鄉里出城咁嘅feel

當時入到房都覺得搞笑

之前都係上網見到同聽人講話日本啲酒店房好細，今次終於親自體驗到
不過對於backpacker 嘅我就冇問題，唔需要擔心冇位開喼

食多個杯麵做宵夜先瞓

Day8 完

Day9

終於嚟到呢一日

期待咗好耐嘅重點項目，係成個旅程嘅高潮，亦係我人生嘅第一次

就係去日本三大花火大會之一
第87回土浦全国花火競技大会

我嚟喇

事前我係好擔心會唔會因為個風而延期搞到睇唔到
加上又見到好多其他嘅花火大會都延期

當我離開酒店行去水戸駅嘅時候，個天好似同我講你諗多咗喇

不過花火大會就今晚六點先開始，而家未夠11點，加上天氣咁好，所以就決定去噚日冇去到嘅日立車站

gogogo

又係你啊陳生，你又車我去邊啊

日立到著

嚟呢度係為咗睇呢個被喻為世界最靚嘅車站
而日立車站係由建築界極具地位嘅普立茲獎得主妹島和世設計，喺2014年獲得「布魯內爾獎車站部門」嘅最高獎項。

攞獎唔係冇原因

首先呢個車站嘅地理位置冇得輸，好近海，仲要係對住太平洋，喺車站隔住塊落地大玻璃都可以欣賞到鹹蛋黃沉落海平面嘅時刻，你話可以點樣輸，雖然今次唔可以喺度睇日落 但上網睇返圖真係好正

有啲幾得意嘅櫈畀人坐低睇靚景

好慶幸最後係呢個時候嚟

估唔到今日仲有驚喜...

Day9 (2)

呢個位右邊有一間餐廳

價錢唔太貴，食物質素唔知，但我諗十個人嚟幫襯嘅有十一個都係為咗佢個景 因為佢有一排望海嘅位 坐喺度食環境都食濟我

原本我都想喺度望海順手食個早餐，但望海嗰排位滿哂，咁我就打算走出去轉一轉，轉頭再返嚟食。

點知
驚喜就出現

為咗今晚嘅花火大會，原來日立都有車來回土浦

講笑啫

真正嘅驚喜係佢

佢係第28回 ひたち秋祭り～郷土芸能大祭

論留意身邊事物(尤其係海報)嘅重要性

呢個秋祭就係全國都有啲青少年會嚟到呢度表演佢地城市傳統嘅芸能，有舞蹈，劍舞，太鼓等等，多表演到橫跨兩日。

好好彩今日嚟嘅時間就係佢第一日開始之前，可以睇到佢地開幕同第一個表演環節，點解齋睇一個咁少？因為今晚有個更盛大嘅環節等緊我

如果冇呢個花火大會嘅話我好有可能會改plan，最後會變成嚟兩日睇哂成個秋祭，因為打後嘅表演我好有興趣，同埋我好鍾意祭典嘅氛圍

而最搞笑嘅係我對上一次嚟東京嘅時候又係無意中發現有個祭典，又係改plan專登去，又係夜晚有更重要嘅節目 而呢次就係要返東京市睇場show 最後又係睇咗開幕同頭一兩場表演就走，我都覺得好可惜，估唔到今次嚟東京又係咁 係緣份抑或係天意弄人

趁秋祭仲未開始就周圍逛吓先

日立製作所，係日本規模最大的綜合電機製造商，Hitachi嘅電器你同我嘅屋企都可能有，而呢度作為佢嘅據點，係令你一走出呢個咁靚嘅車站就感受到佢嘅工業風

無端端喺個停車場中間有座蒸氣發電機模型，大家都知咩事㗎啦

其他地方冇點細睇就過去秋祭典場地

呢個秋祭嘅場地就喺呢座建築物前面，我感覺個feel有啲似台場嗰個富士電視台

仲未開始就行吓啲攤位先

祭典恩物-刨冰

條龍冇斷過，起碼我留幾耐，啊叔就刨幾耐 我臨走嗰陣條龍仲長成倍，真係刨到手軟

已經陸續有好多人嚟到食住野等開波

霸氣

Hi

唔睬我

咁多人食冰

人身事故通常就係跳軌自殺
唔死一身殘仲大鑊

諗番起香港以前都有分店
幾好食，可惜執咗

嗰日都曬，冇咁多人排嘅話我都會買返杯食

唔知當時嘅當地人會唔會心底屌鬼呢 仲要係6點鐘收工放學時間。換轉喺香港嘅話

話說上次嚟東京都有去過新小岩駅

平時twitter都有唔少人屌鬼
點解唔死遠啲之類

哈 美食嚟美食天堂分一杯羹，都要過到租金呢關

果然阻人收工猶如殺人父母呢個定律係港日通行

Push下

多謝巴打冇唔記得細佬篇遊記
呢排忙，唔想鳩打，過兩日會繼續出

Day9 (3)

祭典終於開始

同學各位找個位，這是你的開幕禮

活動單張

好多節目，好想睇太鼓

之後就係一大班小朋友表演

佢地有好多批表演單位，我估係嚟自唔同學校，而表演內容都係一樣，唔同嘅單位表演住同樣嘅音樂編排舞步動作，所以應該係傳統留傳落嚟嘅舞步

最遠嗰兩位著紅黑衫嘅姐姐就係嗌足成程，好好中氣

佢地由頭到尾都係嗌同一句，嗌咗個幾鐘
我聽到就係
辣死喇 辣死喇 辣死辣死辣死啦

有冇人知呢句咩意思

而成套舞步會分返男女，有時會分開表演，有時會一齊
男仔嘅裝束喺腰有個架扮騎緊馬，女就揸扇
我用想像力諗大概成件事係以前男就騎馬出田定打仗，女就留喺屋企打理一切之類

啱啱提到男仔扮騎馬，有個架阻住佢地睇路，加上佢地需要用跳住走嘅方式移動，所以過程入面好多小朋友跌倒，但佢地全部企返起身繼續表演落去
就算有個即場喊，但老師鼓勵完佢都繼續堅持做埋佢

現場嚟睇嘅都係表演小朋友嘅家長同附近嘅居民，盛大得嚟又夠樸實貼地，而全場都唔見有其他遊客

係時候食個早餐先，就決定食你啦

碗拉麵就正正常常，醬油湯底，但舊角煮豚肉就意想唔到咁好食，夠淋有肉味又唔痴牙

食完睇多陣，兩點半就完咗呢個表演環節，下個節目要今晚六點先開始，雖然我好想可以留低參與哂呢兩日嘅祭典 但係我有一個更盛大嘅花火大会等緊我

係時候要走，向今次旅程嘅重頭戲進發

臨走嗰陣買刨冰條龍仲長

Are you ready！！！？

呢度好似畀300yen會畀個碗你，你就自己潷，啊叔就好專注咁玩豚肉片層層疊

好彩係冇限時同用湯羹咋，所以應該唔會出現你個野壞咗嘅情況

Day9 (4)

離開呢度，去返車站搭鐵

再見喇日立車站同秋祭

首先返水戸酒店攞返啲行李先

這就是日本

酒店提供唔同性質嘅沐浴露畀女士

又有board games 畀住客玩

今次旅程最後一次經過你地

希望下次再嚟可以喺呢度睇日出

向土浦進發

喺水戸駅已經有好多人，有唔少囡囡著住浴衣

望住窗外嘅天冇乜雲，期待住今晚有幾精彩

我都知去花火大会要早啲去，但我今次為咗睇埋秋祭所以有啲遲 喺水戸上車已經四點，四點半到土浦駅，情況如下

人山人海嘅程度好誇張，keep住慢慢捽出去
實際又唔係話等好耐，係塞閘機啫，加上現場好多職員同警察管制人流

車站外面有人擺檔賣野飲便當，做上車前嘅補給

我嚟喇

身處咁熱鬧嘅環境係咁加深我嘅期待 甚至有返類似第一次去旅行嗰種緊張興奮

有時去得多旅行已經冇咗當初頭幾次去嗰種新鮮感，慢慢變成習慣。
撞多幾次板慢慢學識點樣應付難關，好似冇咩可以打擊到你。
最後要搵更高lv嘅地方去搵返嗰種緊張焦慮興奮新鮮感。
但其實不外乎由心出發

只要有心，人人都可以係食神

車站同花火大会場地都有段距離，所以車站外面安排咗巴士接駁

不過
試吓入佢中路

唔係咁易㗎

多人到

加速

上網睇預計會有七十萬人

細佬我都係第一次去呢啲咁盛大嘅場面

嚟緊一月都會去東京~~ 可以取下經先~

一月上五合目會唔會凍死

大家交流吓

我諗會變雪條
或者你上去之前如果喺河口湖駅都覺得好凍就唔好上，因為五合目會凍過山腳一大截
我上到五合目一落車就聽到其他人嗌好凍而唔係好靚呀

Day9 (5)

為咗生活，我可以忍
但係排咁長龍就不了

所以決定行過去

由車站行過去大概要大半個鐘，沿途都有好多人一齊行，沿途經過嘅便利店，洗手間都排哂長龍
我入咗7仔做個補給，畀錢條隊係由門口開始圍住成間鋪入面嘅外圍再兜去收銀機
同場加映有個日本啊伯打尖

越嚟越近喇，除咗興奮期待之外，伴隨住我嘅仲有有如滔滔江水，連綿不絕嘅人潮
真係感受到幾十萬人喺現場嘅震撼

沿途有好多檔口賣野飲同啲祭典食品，即係腸仔，大阪燒，炒麵等等等等

成件事好開心熱鬧，呢啲真係要身在其中先感受得到

六點我仲沿住條河捽住行前搵個有利位置睇，呢個時候就間歇性有啲煙花打出嚟試，雖然係試，但足以令全場驚嘆

係青春呀

到咗六點，河嘅兩邊已經坐滿哂人，而我仲係行緊入去，希望搵到個有利位置睇，但實在太多人，有啲人都放棄搵位，企喺路邊睇算

好彩我行入啲都搵到個靚位坐低睇

大家嚟花火大会記得記得記得，提早提早提早嚟，搵返個有利位置迎接夜晚嘅精彩活動
同埋野餐墊係好重要，因為當晚我地就坐喺河邊嘅草地，而之前落過雨就變成泥地

我最期待嘅畫面出現啦

煙花相我就冇點影，而且影得唔靚，建議大家可以睇返其他大師嘅作品

因為今次係花火競技大会，所以會分別呈現唔同單位嘅作品，有各自唔同嘅主題，風格同技巧，配搭等等，而作為參賽嘅作品所以唔同單位都各出奇謀，攞最好嘅出嚟，整體都好高水準

每次出現啲好大範圍又好靚嘅煙花嗰陣係會令人不自覺咁發出嘩一聲 想像吓幾十萬人一齊為呢發煙花而驚嘆，呢件事係有幾熱鬧震撼，亦帶畀你一個更熱烈濃厚嘅氛圍。如果冇咁多人一齊睇，我諗整體氣氛上硬係會爭咁啲野咁

其中有一個作品係令我好深印象，佢係用超人配樂嚟做背景音樂，而啲煙花嘅設計係打怪獸，同時又呼應到啲音效，成件事好有共鳴，好難想像背後用咗幾多時間心血嚟設計
我相信當晚在場嘅男人都會對呢個作品有好深刻嘅印象

一路斷斷續續欣賞唔同嘅作品呈現，一路用雞扒串燒嚟滿足個胃
媽呀，係花火大会嘅味道呀

Day9 (6)

唔知點解放放吓就冇放，咁在場啲人都各有各傾偈食野飲啤酒，我就繼續食野。

但係
越等越耐
一路都冇煙花放出嚟
唔知係咪有咩技術性調整

越等越唔對路，因為已經等咗半個鐘，於是就問隔離對情侶發生咩事，開頭佢地都話唔知

過多陣，佢地就同我講返今晚呢個花火大会中止咗，呢個都係佢地上網收到嘅消息，話係因為太大風，導致煙花爆開嘅碎屑吹去人群令佢地受傷，隨後我都開始聽到白車聲向我地呢個方向過嚟

原來有啲野擔心太多都係無謂，以為避得過潭美，以為晏晝咁好天，到最後都仲有個康妮搵上你

唔夠一個月，經歷咗山竹，潭美，康妮嘅洗禮，一個十一日嘅旅程經歷兩個颱風，見證一個盛大嘅花火大会無奈被腰斬 唔知係好彩定唔好彩，係命運定有緣無份

所以標題嘅貴人係表示呢個trip我係貴人出門招颱風s

點解呀
聽到嗰時都好無奈

我諗在場嘅所有人都覺得可惜同失落
但始終真係有意外發生，亦導致有人受傷
想信大會都考慮到個實際天氣壯況先做出呢個決定。活動腰斬同有人受傷都係冇人想，有時冇辦法之下都要做出沉重嘅抉擇

嗰時有啲唔敢相信，於是一路坐多陣博吓有冇彎轉，咁當然係冇啦。人羣都陸續散開，不過都有唔少人繼續留守，一大班人繼續食野飲酒吹水。

我見離開嗰條路冇咁多人就走，一路沿住兩邊嘅攤檔離開

撈龜

睇咗陣，難度好高，得一個人撈到一隻

樂極生悲，願傷者早日康復

冰山一角

有班人喺度表演，吸引好多人圍觀，嗰兩個人戴住面具跳緊啲好奇怪嘅舞蹈，面具嘅表情配合佢地嘅肢體動作真係好古怪，甚至有啲寒意
跳跳吓有兩個日本啊叔塞錢畀個細路

之後去咗附近一間由班菲律賓人開嘅居酒屋，同佢地太子爺嗲幾句，咁就梗係講返個花火大会啦，佢都話腰斬咗好可惜，佢已經睇咗好多年，話就算年年睇都唔會悶，仲話啲人一講花火大会就會講起土浦呢個花火競技大会，雖然我話前面嘅作品都幾精彩嘅時候佢就話都係小兒科，後面嗰啲會靚好多好多，佢越講我越想睇，欲哭無淚

咁講完花火大会就講吓其他話題

講返起呢個太子爺，日本出世，菲律賓血統，曾經喺美國留學，而家定居日本。
當我話我係嚟自香港，佢就話哦~即係中國人，因為佢喺美國讀書嗰陣有香港人同學，而佢地都係認自己係中國人，咁所以令佢都認為香港人即係中國人。

循例問返嗰個問題，你鍾意邊個國家多啲？
佢答日本

腰斬好可惜啊
7月嗰時喺關西plan睇煙花都因大雨取消

係呀巴打 前幾日上網都見到好多花火大会延期，已經擔心咗好耐
嗰朝見到咁好天諗住冇死啦，點知都係走唔甩
而家我講返都覺得好sad

冇計，下年再嚟過
push下

唯有希望之後有機會再去睇哂佢啦

Day9 (7)

完了吧 如無意外

時間都唔早，係時候返東京

我一早就劃咗指定席，呢個好重要，如果唔係就要搭沙甸魚列車企返東京

我都預咗會有好多人喺車站排隊上車，已經專登揀晏啲嘅班次，加上今晚早咗完 估唔到去到車站都係嗰句

唔係咁易㗎

當時我差唔多十點到車站，我劃咗位班鐵就係2224開 當時見到呢個情景我都打定輸數，做好變沙甸魚嘅覺悟

不過估唔到個人流管制做得好好，一路分批入車站，而我算係最後一批，最後完全放行，咁我落到月台只係2219，都仲有時間淨，等咗唔洗半個鐘。

不過大家留意返，係今次腰斬咗所以人潮係提早開始散，但都排到十點，如果活動順利進行，八點先完嘅話我諗十二點仲有條長龍排緊去車站，大家下次去嘅話記得留意返點樣撤離，建議大家買張pass提早劃定位，起碼唔使做沙甸魚先

因為我見到個情況真係好誇張，班鐵到咗月台上滿哂人，等夠鐘開車，有個女仔就咁一隻腳踩入滿哂人嘅車箱，另一隻腳同個身喺月台，當準備開車要閂門嗰陣就發力迫上車，又真係畀佢迫到上去喎 最後淨係閂門呢part都用咗成分幾鐘

對面月台有好多人攰到坐喺地下等車

好快就到咗上野，check完in已經十二點，出附近食個松屋就返去，不過心情有啲複雜，好似爭咁啲野咁 最後磨到四點先瞓

廢噏幾句
花火大会腰斬，有人受傷樂極生悲都係冇人想，作為參與者慕名而嚟當然會失落遺憾，但之後我諗起我地對比起製作呢啲參賽作品嘅大師傅嚟講又算得係啲咩呀

佢地為咗今晚唔知用咗幾多時間心血放落呢個作品度，唔好睇少製作一段幾分鐘嘅花火，當中嘅色彩，節奏，時間嘅拿捏，一切都經過精心計算設計嘅，我諗佢地會視佢地嘅作品係佢地仔女，佢地嘅仔女唔能夠一飛衝天燃燒綻放自己，佢地先係最傷心，仲要之後唔會再補返，花咁多心機嘅結晶最終付諸流水，唔能夠表演畀人睇

事情發展成咁，我都冇辦法阻止，唯有逆來順受，呢個係一個遺憾，但我可以視佢係遺憾美，最後希望之後有機會再嚟
土浦全國花火競技大会

Day9 完

唔經唔覺已經打到嚟尾聲，多謝咁多位巴打肯睇呢個拖咗成個月嘅間歇性遊記

一個旅程結束代表另一個旅程開始
話說細佬今晚會開始另一個旅程 希望可以喺去之前出哂啦

Day10

話咁快就嚟到旅程嘅尾聲

瞓到成點鐘先出去 今日主要都係周圍鳩fing

又繼續喺晴朗的一天出發

首先行咗去附近嘅淺草寺先

今日係禮拜日，多人到嚟到呢度已經頂唔順，影張相就走

後面啲風車好靚

下一站就食個早餐先 決定返焯之前其中一餐

今次去上野分店，兩點去到，排咗唔使廿分鐘
係呀又係你呀吉烈牛 今次叫咗double 牛肉

而家打緊都留哂口水

好食到添多碗飯 隔離三條仔每人添碗大飯，即係兩碗飯分量

究竟呢啲咁靚嘅牛係咩部位呢，係牛頸脊呀定係面珠登呢吓，好食過九龍城嗰啲呀衰鬼

好向左走向右走多人

其實係人多到走唔到

Day10 (2)

禮拜日啲本地人同遊客出哂嚟，周圍都咁多人，離開上野去到原宿買少少野，都係避唔開人潮

出得嚟行 原宿，臥虎藏龍，有唔少人都係走在潮流嘅最尖端，細佬自愧不如

厲害了低調野獸式穿著
久仰拜服

運動西裝皮鞋指日可待

米雪:到時西裝都變成運動裝啦

行到餓，食個飯先，原本想食Red Rock個牛肉丼，但見有好多人排隊同唔想食太多牛肉就不了

經過見到就揀你啦

連鎖得嚟又幾好食，個汁正

之後去探一探東京鐵塔
各位觀眾，萬聖節限定之東京鐵塔 裝甲鐵塔

最後一站係台場

最主要去探獨角獸

唔好漏咗欣賞佢個背脊

喺附近又有個活動

有好多鋪頭賣酒，唔少手工啤，又有賣野食送酒，現場好熱鬧，但我就冇留太耐，因為要去睇最後一場2130嘅獨角獸變身show

獨角獸作為主角，有音樂同燈光襯托，後面商場仲有大螢幕喺牆上面播返啲動畫片段咁，有落心機

東京嚟講我好鍾意台場，每次去東京都會嚟，除咗每次見到個電視台就諗起巫師獸 就係佢個景好靚，夜晚喺海濱嗰邊可以望住彩虹大橋配合東京市嘅夜景，加上喺海邊又冇乜人，望住呢個景吹吓海風發吓吽哣真係好正，可惜係未試過喺度睇日落，希望下次有機會

行咗成日好攰

返返淺草食飯，諗緊食鳥貴族定磯丸水產，因為想試甲羅燒就揀咗後者

結論係冇乜特別，甲羅燒好多油，第二隻扇貝有沙
有選擇嘅話都唔會食

食完行吓驚安

嚇一嚇，有時cute同驚嚇都係一線之差

Day10 完

有冇多啲料 咩名
求東京平住宿 原本打算住膠囊

吉列牛

我喺東京住過最平係九十幾蚊晚dorm，主要都係喺agoda搵

同埋我個人鍾意瞓hostel dorm多啲，膠囊可以體驗吓就算，我就麻麻地，一嚟hostel易識人，二嚟我覺得膠囊好焗又應聲，好難識到人

日本啲hostel好多都高質，起碼少伏先

一路打緊一路流口水

幾時可以返去再食過

今個WEEKEND自己一個去三日, 咩都未PLAN過, 入黎睇多次參考下

想走遠少少推介鎌倉江之島

Day11

嚟到最後一日，今晚七點幾機，好唔捨得

瞓到九點幾先起身，執好行李就check out

行去附近藥妝店買啲野，個店員啊姐係中國人，又嗲咗幾句

又問佢鍾意邊度，佢答中國

今次旅程問咗四個人呢條問題，你鍾意邊個國家？四個人唔同國藉經歷，佢地都係答佢地各自嘅出生地。
我諗呢種就係每個人對根嘅歸屬感，生於斯長於斯

買完野就行去搭鐵，途中見到間馬會，就走入去八卦吓

喺日本連馬會都咁靚咁乾淨企理，入到去你話係社區中心我都信，成件事嘅觀感健康哂

馬會入面有個檔口賣埋馬報，提供一站式鋪草皮服務

咁啱有場馬就嚟開跑，梗係留低睇埋佢，共襄善舉

全場好靜，入到最後直路都冇人叫，好似爭咁啲氣氛咁
相反喺香港馬會跑馬嗰陣就好叠友，一開跑就有一兩位隱世高手忍唔住泄漏天機，遠距離即場教個騎師點騎馬，而一到最後直路就更加係羣情洶湧，一齊叫卡窿咁，嗌上呀上呀，不過就算笑到最後都未必係贏家

出返去見到有人結婚，成隊人力車隊

發火呀，車手係應該有火

經雷門去搭鐵

淨返低最後四件重要野要做，就係食牛舌，鰻魚飯，寄postcards 同去機場

所以下一站嚟到Sky tree

首先上去嗰個郵政博物館度寄postcards，之係就落返去食彩之利久牛舌

又係食完返唔到轉頭系列 肯定會再戰，枱上面冇一樣野係hea你嘅
嗌咗薄切牛舌定食，好厚好大塊，爽口又有肉味，以後識食一定要食厚切牛舌，豚肉片咁嘅厚度就不了

lunch時間好多人排隊，基本上嗰層啲餐廳都排哂長龍，最後排咗差唔多半個鐘

食完出嚟仲多人

電腦分析，100%係父女

Sky tree有乜做

上觀景台，去水族館
行吓商場，好多人都鍾意行Sky tree個商場，不過佢又真係設計得好嘅

呢個以前去過啦, 都多謝你推薦

一日行不完

今日開始睇
live 左

鰻禅？

多謝巴打
今晚會完

大家交流研究吓

我都覺

不過好多人都選擇一日遊

未諗到呀，但今晚出發

我一月頭一條友去,
已經決定咗去河口湖
唔知去唔去埋草津同埋輕井澤
去埋既話時間會有啲趕.....

河口湖+輕井沢..遠到

快閃時間有限 畀我就會輕輕鬆鬆鳩fing fing食吓野算

最重要係狂掃lawson雞扒

巴打你去幾多日先？
日數多就冇問題，但日數少就唔建議咁chur喇

到左，而家都係諗住鳩hea算
可能夜晚去六本木睇下燈飾

恭喜巴打

我而家都喺秦國鳩hea緊